[舖面變文宣] 呢間黃店好想比手足裝飾！！！

各位巴絲大家好，又喺我哋拾年。
繼上次同鮨葵合作舉辦舖面變文宣後，今次我哋嘅合作對象喺三姊妹。

三姊妹嘅老闆唔單止請手足做嘢，喺新年期間更將所賺嘅錢扣除成本後，全數捐咗俾幫助手足嘅channel，做到自己對手損曬都無怨過半句。

近來疫情持續擴散，大家每日嘅生活除咗排隊搶口罩、酒精消毒液同喺屋企坐（仲有行山）之外，似乎淡忘咗曾經一直為香港付出嘅手足。

所以今次活動嘅主題係「毋忘」，透過三姊妹提供舖面進行裝修，喚起更多人毋忘手足為呢場運動嘅付出，亦都希望大家唔會忘記全香港黃店嘅付出，唔會忘記背後仲有一班家長嘅付出，唔會忘記大家為喺呢一埸抗爭付出嘅血汗。

我哋拾年希望透過今次嘅合作，為三姊妹嘅舖面變文宣，令更多人毋忘一直嘅付出，唔會忘記呢一埸抗爭。

拾年極之期待各位巴絲嘅投稿，我哋未來希望將大家嘅投稿放喺黃店入面做展覽，實行遍地開花，創作救港文藝復興，振興黃色經濟圈實力。

示意圖一&二

*設計需配符合店舖門面限制（示意圖一&二）
*招牌+Menu+灰色地方為設計位置
另附上實景圖作參考

截稿日期：15/3/2020 23:59
（請於Tg投稿給@anybody222或投稿至拾年 Sap Nin Facebook）
評審時間：16/3/2020

作品要求：
-Logo Design
*需要包含舖名「三姐妹」字為設計之元素
-Shop Front Design
-Menu Background Design

建議主題：毋忘
- 投稿以AI檔案為主，其他檔案亦可。
- 投稿人必須確保其作品為原創作品並持有其所有權限。
- 選中作品展覽於合作商舖「三姊妹」店舖門面的外牆上。
- 部分作品亦會展覽於店舖外或透過「拾年」telegram上作宣傳之用。
- 結果將會在 21/3 於「拾年」telegram channel公佈。
- 選中作品展覽開始時間：21/3/2020

我們是誰？拾年x三姊妹

早前我地post咗關於舖面變文宣活動，有巴絲反映覺得有侵權之嫌。拾年喺到澄清返「有關活動一切與連登並無任何關係，是次活動只是拾年與鮨葵的合作活動」， 以及此活動並沒有任何牟利用途。

本公司一向非常重視及尊重知識版權，初次推出嘅活動我地確實考慮不周而有所疏忽，所以我地己經吸取教訓。為咗避免再有同類事件發生、尊重設計及版權，黎緊收稿我地會訂立相關規則，例如只接受原創設計等等，在此好多謝各位巴絲嘅指導同鞭策。

Facebook：拾年 Sap Nin
Instagram @sap_nin
Telegram Channel：
有興趣或疑問可透過Telegram 聯絡 @anybody222查詢

除咗同商戶嘅合作之外，我哋仲有一個同名app「拾年」，等大家可以方便啲睇唔同嘅活動同埋黃店

拾年係IOS同Andriod都有得download

IOS

Andriod

我哋留意到上次我哋搞舖面變文宣合作嘅時候連登上面有啲巴打對間舖頭有啲意見，我哋整合左啲疑問包括:
-間舖入面有伙記鬧示威者
-店舖老闆對員工態度
-指店舖是僞黃因為之前低調後期先擺大大隻豬出嚟

TLDR
我地得出嘅結論：
1.黃店做多做少都要支持
2.藍轉黃都要支持

大家想唔想睇住黃色經濟圈死？

關於黃色經濟圈壯大方式，拾年有以下嘅見解
1. 點解黃店做多做少都要支持？
依家其實係無形中會對黃店做嘅事有個standard去鬥黃，黃色經濟圈就唔會團結，最後只會變成一小部分人「圍爐」。
兄弟爬山各自努力：黃係一種政治立場，深淺或高低調都係個人選擇，冇一個特定嘅標準。
手足自行評估風險，每間黃店可以承受嘅風險都唔一樣，所以我哋唔應該去標準化黃店做嘅事。即使黃店只係一個簡單嘅表態，我哋都應該支持。

2. 點解藍轉黃都要支持？
如果藍店轉黃被攻擊，黃店數量就唔會增加，黃色經濟圈就唔會擴大。
你會因為你老豆老母藍轉黃而開心，但點解藍店轉黃店大家要話佢偽黃。
可能會話，佢哋係為左利益先至轉黃，但係無論佢哋係咩黃，佢哋都係做緊黃色經濟圈要做嘅嘢。依家經濟圈未做起，我哋根本冇本錢去鬧舖頭偽黃，當經濟圈做起，再踢走佢哋都未遲。

所以黃色經濟圈需要擴大，批鬥/拒絕黃店只會收窄黃色經濟圈，紅藍會成為最後贏家。

推！！

1/10

2/10

3/10

4/10

5/10

6/10

7/10

8/10

9/10

10/10

支持支持！

Pish

推

Push

推呢個
不過p牌推唔撚到

推！！！！

！

push

香港獨立

黃色經濟圈

拉

推
好想裝飾佢

推呀 咁有心既人同店邊都搵呀

三姊妹成日請手足食野
超良心黃店

希望三姊妹做大佢 等你上FOOD PANDA同DELIVEROO呀

有FOODPANDA同DELIVEROO就好
住香港仔唔洗突登過去食

講得幾好。
雖然唔知你係一直都黃定係轉黃。你而家夠薑貼晒文宣係鋪頭，咁高調表態，你就係黃店。
我會嚟支持下嘅

三姊妹d嘢食好正

我又要畫

推, 利東街坊

有冇上間鋪個裝飾樣

文宣裝飾為名免費設計為實？

成日食，推！！老闆娘好好人

咁撚有心 下次特登去嗰邊幫襯佢

有呀想知更多詳情可以睇返之前個Post

gchi

三姐妹

三姊妹卡邦尼意粉好正

diu好有心 push

我都諗緊
咩投稿揀中可以做展覽

覺得好無力？不如試下其他方法集合力量

推嘢大大力

G持三姊妹

撞

間三姐妹喺邊

想去朝聖

p

what

鴨脷洲利東邨

好黃

g chi

咁遠

地鐵站一出就係

有鴨脷洲站咩

agger

三姊妹依家鋪面啲畫都好靚
嘢食又好味

推呀

南港島線有利東站 我諗係

利東站

Sor 唔搭黨鐵

三姊妹!!!!

up

舖面變文宣呢嗰活動唔係以經濟利益為首，而係一個文宣活動。

我哋希望借黃店舖面去變成另類連儂牆。所有地區連儂牆全部都係貼喺公眾地方，貼完第二日就會比食環拆走，唔會last得耐。而舖頭係私人地方，文宣就可以長期展示喺舖面。黃店唔一定要透過我哋去將舖面變文宣，我哋係希望帶動呢嗰文化，將呢嗰文化變成遍地開花。鼓勵所有黃店將舖面變成文宣，令呢場運動一直延續落去，唔會比大家遺忘。

黃店願意將舖面變成文宣其實已經好困難，當中店主承受緊好多無形嘅成本，例如比對家搞、冇咗一部份嘅客人等等。而我哋喺主動說服唔同黃店，希望佢地借舖位出黎做文宣，其實佢哋願意借出舖位黎支持我哋呢班後生仔已經好難得。

利申：如果有留意我哋，我哋只係幾個大專生同中學生。我哋有資源嘅話，當然想黃店同designer可以經濟互助，但奈何我哋冇呢個資源

另外都想介紹返，我哋最近出咗嗰App叫「拾年」，入面都有介紹我哋喺做緊咩詳細可以睇下面嗰post

唔好意思 阻一阻你
[海外黃店告急]去到外國求下你地都撐一撐黃店 求推

幫推

唔好意思 借一借位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

屌，舖頭借舖面出去比人用又話搲設計，黃店賺手足錢你又話人血，挽撚哂啦
黃色經濟圈本身就係要將日常開支投入返黃色經濟圈入邊，俾返自己人賺錢你又話人血，更何況人地已經無錢收，designer又無話要收錢，你想比錢人你咪比囉，只許州官放火不許百姓點燈定分化撚？

其實3姊妹已有外賣，不過只限利東同大街

推！推！推！

推，老闆娘黃到金

日日幫襯

咁同香港電台比賽徵台徽單嘢有咩分別
唔係一句自願參與就可以當設計免費
明白想將文宣力量擴大嘅原意
但都唔應該將設計用呢種方式去招稿
等於無視設計嘅意義同價值
仲有文宣手足嘅心血

1.「正視聽」用呢種方式招稿唔等於無視設計嘅意義同價值，請問兩者關係係邊到？

2.個設計有冇意義同埋價值係咪你訂㗎呢？定係設計者？

3.人地既心血咪擺左上舖面囉

4.香港電台徵台徽人地係有資源唔用，出黎徵稿

補圖:人哋咪答撚左你點解冇錢囉

最後，點解會有咁多兒登仔代設計者講說話？唔講以為你哋先係設計師，都係嗰句設計師唔鍾意嘅自然唔會參與

參與既都未撚出聲問人拎錢，你哋嘈乜嘢

不服來辯DLLM，成日砌人生豬肉做分化撚

原來鮨葵隻豬係你地整

push
個idea幾jeng

香港人嘅妹妹

被自殺陳彥霖
被爆眼女FA
被非禮吳傲雪

畫佢地上去
比人知黑警可䎵行為

香港抗爭姊妹

成日幫襯

更正：間舖頭係叫「三姐妹」唔係「三姊妹」

搭巴士啦

明白大家經濟能力有限，而且一直不被社會重視嘅設計/插畫手足亦如是（只係冇正視過呢個問題）。

相信喺呢場運動入面都好明顯見到文宣手足嘅貢獻。手足們不計成本地去做文宣，係因為覺得自己作為呢個身份係有義務去做。

但係講到經濟圈，其實係互利互惠、等價交換。就好似你嘅產品有佢嘅價值，所以受惠者要用同等價值/成本價（錢）去交換一樣。

而設計本身都有價值（希望你唔係將設計排除在黃圈以外）。你#1提到嘅作品要求已經足以成為一個brand identity（一項設計project）。呢項產品有佢嘅價值之餘，所需既製作時間都唔短。但係無奈「時間」偏偏就係設計/插畫手足既成本（講到呢到都覺得好悲哀⋯）。喺設計手足嘅角度睇，你哋既身份就係受惠者，係應該俾返相應嘅價值/成本價。

就當有手足願意不計成本地去同你做呢件事（啫係做爛市，摧毀緊呢一行），當人哋benefit咗你嘅時候，希望你哋都可以諗下可以點樣benefit返人。唔係指要現兜兜咁俾錢，但係最低限度嘅落credit又好，請佢食返餐飯都好（或者你再諗諗啦），應該都唔係好難？想你哋知道，帶動另類連儂牆文化之餘，都要小心唔好摧毀一個行業。

無可否認香港嘅設計行業真係好cheap，依家咁嘅時勢甚至係瀕臨沒落，但我仍然希望行外人會明白設計有價。容許我講多少少，設計呢行出名有返工冇放工ot冇補水，所以各位能夠用工餘時間做文宣嘅所有手足仲可以堅持到今日，真係好撚唔簡單，香港仲留得住呢班人係好難得，respect。

篇文都打咗一陣，冇bold到重點，可能有啲難睇，歡迎繼續討論，多謝細心睇到落最底嘅你。

最後，祝你哋生意興隆。

Pushhhh

講就話唔係為經濟
而家咩嘢都係錢行先
搵人整又要錢
點樣唔關經濟事

推，身為利東人，永遠支持西面廚師

Sorry非分化，但恕我不苟認同
Branding identity已經唔係喺鋪頭貼連儂牆咁簡單。
係我嘅概念入面平面設計最大嘅意義當然係傳遞出設計者嘅信息（例如今次係毋忘），但同時一間鋪嘅設計亦包含呢個品牌嘅價值同概念、形象等等唔同層次嘅意義，好嘅設計係一套可延伸去唔同層面、唔同產品嘅系統，例如鋪頭日後嘅包裝、紙袋、餐牌等等，可能我諗多咗亦都可能係我廢，就算淨係做三隻標準字都要做好多背景資料搜集同埋構思，就算我願意無償將設計用落今次嘅店面設計上，但始終呢個係商用設計，咁後續應用又如何呢？
第二就係心血擺咗上鋪面就代表支持設計？咁係咪我支持你首歌係鋪頭播多啲你作嘅歌就叫支持？係咪幸運地選中我嘅作品用咗我嘅作品就叫支持？
第三就係承上，一個branding identity需要好多時間同心血去develope，用呢種方式招稿我唔認為可以係好嘅設計同設計師付出兩方面達到平衡，作品水平亦難以達到樓主希望「創作救港文藝復興」嘅目的，我覺得佢哋出發點係好，但呢一個方式唔係有利設計師生存同香港設計圈持續發展嘅方法，在於個人立場我唔希望見到設計用呢個方式存在於此，亦希望可以學識尊重版權尊重設計。
對唔住我係連登但我認真咗。

推！
三姊妹真係超黃

可以睇吓#159回覆我覺得寫得好好

南區友表示極黃 成日會去香港仔留低飯比手足 又有參與南區飯卷計劃 舖面係點大家都見到

多瑙河巴講得無撚有錯
但係前提真係需要大家唔好覺得擴大經濟圈唔洗用錢
大家係要將經濟投入返屬於大家嘅黃色經濟圈到
個設計者又好 任何一個行業都好
先會有對等嘅回報
依家大家都鼓吹黃色經濟圈唔洗用錢 根本就係做撚壞個規矩
都唔知邊撚個一開頭講黃色經濟圈唔撚洗用錢
一定要捱窮先係最撚黃嘅
你估真係唔撚洗用錢咩
但如果話個設計要收錢 屌你地又話人血 消費緊運動 屌咩
我覺得大家要分清投入返黃圈嘅錢唔撚人血囉 係更加要支持呀！

Btw 個app入面之後係咪會有啲商戶架？

好多巴士經利東 City Mapper幫到你

話個事實俾你知，有好多初出茅廬嘅設計師的確係冇諗過甚至唔知自己嘅時間同作品有咩價值，所以市面上都有好多免費賣人情設計，可能大家都見慣見熟，然後就衍生出個問題：

既然有免費設計，點解要俾錢買設計？

呢個狀況叫做做爛市，令到每年都有成千上萬嘅設計同行被剝削，本身個市已經爛成咁，相信假若帶埋去黃色經濟圈都唔係一件好事。

可能你會話每個人定義嘅價值都唔同，而都真係有好多熱血學生哥覺得只要俾人地睇到自己嘅心血之作就心滿意足。但個事實的確係會影響設計生態圈，呢個情況真係唔樂見。如果想表達「唔得於無視設計價值」唔係得個講字，要做出嚟。唔係話一定係金錢上嘅交易，但係至少都可能offer返啲野俾設計師，令成件事balance啲。

大致同意你對brand identity 既說法
但對於金錢方面
上面人地都話呢個活動係非牟利並自願性質，又冇逼任何人參加，其實咁樣既話間廣告公司係應該比錢出黎hold呢個活動架喎，佢哋又係班𡃁仔咁即係冇人注資，冇黃店肯課水玩，完。

場運動係自願性質，黃色經濟圈係講求經濟效益，黃店會請小朋友食飯，請手足，而家到其他技能既手足幫下黃店當還個人情，成件事有來有往，間公司佢哋比唔起錢就出黎請人幫拖，我又睇唔出有幾做爛市喎，咁講法黃店都係要賺錢為本，唔應該請小朋友食飯

定你認為係有行業之別？

總體嚟講我認為蝕住做呢件事對任何行業都無好處，無論煮嘢食或做設計，只要係出於無償付出都一定會有實際嘅成品貢獻到去黃色經濟裡面，但佢哋無回報硬食成本，係單方面付出嘅程況下仲形唔形成到經濟「圈」呢？

所以你提出一個概念就係以一個行業補貼另一個行業，等經濟圈可以發展落去，原材料商可以捐食材比食店，食店再捐野食比手足，手足再繼續抗爭運動，但咁嘅方式就會形成一個漏洞，就係總會有人係得唔到相應嘅支持。

再嚟就要講行業之分

先嚟規模大細，一個branding identity嘅設計規模唔係畫文宣咁簡單，心血無法作衡量標準嘅情況下，我覺得可以想像一間好貴好貴嘅酒店嘅3 course menu，或者買黃店一個月飯劵嘅錢，對比平時設計公司一單bi嘅收費，落差好大。

二嚟就係設計行業的而且確係呢個社會上最唔被大家重視嘅行業之一。黃店可以有家長捐錢，賣飯劵去彌補佢嘅虧損，食店又可以講係日常所需，大家每日都要食飯可以每日去懲罰黃店。

但設計唔係，設計師好多都以個人為單位去幫手，鮮有家長資助，又唔會每日有人嚟「買」設計，大家最常做到嘅就係好似follow黃色youtuber咁follow文宣手足，比手足賺人氣，但事實上人氣的確唔可以成為設計師嘅收入，好多有賣抗爭文宣商品嘅插畫家，最後收益都係捐比手足，咁最後佢哋都係靠自己本身正職收入。

所以我覺得設計行業算係成個黃色經濟圈嘅最少得益者，唔係因為自願性質就唔會影響到其他人，總有fresh grad熱血傻豬會好有熱誠咁幫你哋，但如果再將蝕住做呢個風氣帶入設計界，真係好不利設計業者生存。

我諗你有少少誤會咗，每個行業都有佢嘅技能，佢嘅收入來源，同埋佢喺運動嘅崗位。

餐廳技能：嘢食
餐廳收入來源：客人買嘢食
餐廳對運動付出：請小朋友食飯

設計師技能：設計
設計師收入來源：客人買佢嘅時間做設計
設計師對運動付出：做文宣

你冇睇錯，係買時間，因為設計本身已經唔值啲咩。呢個概念係有啲難理解，但個事實係，你用咗人哋嘅時間。你上面都提到話黃色經濟圈係講求經濟效益，希望都可以適用於卑微嘅設計行業。

如果你問，呢個計劃唔可以歸類到「對運動嘅付出」咩？老實講，一張文宣就過得去，一個brand identity就唔同講法了。不過講幾多都冇用，呢啲嘢總有人會去做，百貨應百客，呢一行衰落都唔係一朝一夕嘅事。雖則係咁，我依然會期望會有變好嘅一日，就好似啲客會期望設計師變魔術咁變啲設計出嚟一樣。

我都好欣賞樓主嘅初衷同付出嘅心血時間，但可能一開始無諗得咁深咁遠，例如上一間鋪嘅版權問題，或者商業設計要系統化延伸嘅問題。

可以提出少少改善建議比樓主參考，要達到一開始你哋「借黃店舖面去變成另類連儂牆」嘅目的其實好簡單，將商店外面嘅牆油成黑版漆/劃分一個區域，定期更換上面嘅文宣，咁先係最接近永續連儂牆嘅概念。而唔係fix死一個設計係上面例如一幅周梓樂嘅畫，雖然係一個好好嘅reminder但並唔係「連儂牆」嘅概念。

再者商店嘅標準字同店面設計，就早已超越咗你哋原本「文宣活動」嘅意義，同時亦可能做成設計者嘅負擔，如果今日係想徵召文宣作品嘅授權比你哋商用/貼係商店店面我覺得無問題，但想更比心機去幫黃店提供呢啲額外嘅服務（如果你認同設計係有市有價），咁可能都要同設計師商討返點樣將惠利帶返比設計師，咁先係一個健康嘅黃色經濟圈

期待你哋嘅app，有討論先有進步，希望見到你哋下一個計劃

幫推

我都唔明，但地唔黃又要屌，黃到金都仲要俾人屌，真係做良心生意辛苦

要去朝聖了

我屋企樓下
啲雞翼幾正！

你up乜鳩

柒少陣啦你，你做過設計未啊

推推推

推推

Push push push

撐